可能導致12人行蹤洩漏嘅原因

1. 至少一個人用Telegram或SMS討論逃亡事宜
2. 曾經被捕，電話被沒收/扣查，警賊裝咗malware/直頭裝咗監聽軟件/硬件，知道佢哋會逃亡，再通知支那拉人封艇，直接送中
3. 至少一個人冇熄location，或者用咗一啲唔可信嘅軟件，或者係前往快艇嘅途中無熄電話，或者冇用Faraday bag
4. 咁啱比支那見到有架船仔係個海到
5. 蛇頭報串
6. 以上嘅組合

不過無論原因係咩，都應該立即簽署制裁綁架12人嘅支那官員聯署

==========
大家要注意資安，好多商舖會用WiFi track MAC Address，只要經過就可以uniquely identify您，有好多手足就係唔注重資安被送中，好大機會包括被綁架12人同埋和你塞admin #save12hkyouths
除咗關注12位被送中手足，亦需要保護自己，立即加強網絡安全
[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

推

最大機會係5

東沙附近又軍機巡邏又軍演
點樣唔知

推聯署

雷達

分分鐘同fd講傳開左
私怨報串

可能蛇頭係鬼

依家唔係太信telegram

補充：
1. 打電話、WhatsApp討論逃亡事宜都計

先唔好捉鬼
搞掂自己先
提升自己嘅私隱專注度
保護自己私隱

唔出其，但之前個幾個又無事喎，蛇頭唔想再做生意？

可能黑警開出條件更吸引

push

清，被綁架唔係呢幾日嘅事喎

有無諗過可能真係咁啱截到

12人如果用咗Group Chat，完全係裸跑

冇
應該係比人封左個海 出公海都會比人拉

無錯

7，跟本直接香港拉，之後洗頭艇

但之前唔咁做？

Group chat有咩問題

好似見唔到號碼

冇加密

唔係好信，隻艇咁細隻
支那果陣被美帝用無人機清場
完全唔敢攔截

姐係求其老屈佢哋走路
但真係有人走到路喎

6

完全加密唔到，無End to End Encryption

蛇頭報寸根本冇得避

係咪搵錫紙包住就做到faraday cage嫁啦

姐係唔係係group度講重要資料就得

應該要用保鮮紙包一浸
再用錫紙

Push

推呀

好多都係冇收旅遊証件下直接搭飛機走，當然又有部份出唔到境，重有就係台灣本身就有接頭人，詳細唔講太多

狗隻同蛇頭串通 狗隻收到料 專登唔係香港拉
傳聞

推到有人推

會唔會係雷達機/船 detect到
唔會係岸邊雷達掛

堆

快艇嘅信號咁弱雞

幫佢地嘅人食兩家茶禮

咁支那船行動得極快

好似由頭到尾都係話拉咗12人
咁個船長呢
好似無留意到個船長點樣
定係12人入面有人渣船

坐得12人隻大飛唔會細得去邊掛 出公海浪好大 唔會用細快艇

船長可能係支那公安

演左一段時間啦。。。。

咁都唔知唔怪得中伏

如果真係撞正軍演，咁都講得通點解會開槍射船

開始覺得係佢地單純唔好彩

解放軍堆海上民兵 全力包圍東沙

呢2日特別嚴重，但其實1,2個月之前 已經係南海大幅增兵

其實一船越多人越危喎

如果架船得三條友

你估對面會唔會捉

由頭到尾都無船長嘅消息，覺得鬼鬼地

有人報串!!!!!

如果搵到，我覺得會

郭卓堅：取得蝦艇照片証實中共公安越境擄人

What’s app暴露行蹤，買蘋果股票果度又係what’s app暴露幾個人一個group出黎。
應該係其中一D被捕過既人既手機俾人裝左某D追蹤軟件，依家全部係跟手機通訊軟體入面D群組捉晒成group人。

同意

推 共業 REDSTOP 網頁版出世啦 - 分享自 LIHKG 討論區

記招有英文翻譯
被捕港人家屬向世界求救(附中英文字幕)

我想問乜嘢原因導致Telegram唔安全？Telegram公司賣嘢出去？但佢連韓國n號房事件 韓國警方出聲佢都零回應喎

有興趣可以過嚟睇

簡單一句就係佢加密嘅protocol唔安全，而且group chat無得加密

Signal/Briar呢啲先真係安全

姐係話Telegram睇到所有group chat內容，如果你無手動enable Secret Chat咁佢都睇晒所有嘢

你估支共會唔會試下hack佢吖嗱，咁多資訊

我覺得九成有鬼
邊會咁易伏到

咁點解韓國警方有冇辦法透過類似嘅方法拎到Telegram嘅內容處理n號房事件？

但如果Telegram係咁軟弱嘅話 何解 n 號房佢又0回應

可能佢哋被hack？我絕對唔信黑警唔會裝間諜軟件落電話度

佢哋唔會送data，但無人唔可以被hack，只要收取到data就係唔安全

Telegram 真係好唔安全，但我覺得佢哋唔係有心出賣人哋個隻，亦好難估支共有冇間諜係裏面/hack唔hack到佢哋

無論如何 同WhatsApp 相比係真係好啲嘅 我記得WhatsApp嘅創辦人起收購左一段時候就離開咗間公司 話同Facebook嘅私隱政策理念有衝突 唔想留低 真係先知

呢個最正路
爆料重重有賞，邊個會出賣你

不如話快必大大聲話幫手足著草去台灣

個台灣咁扁嘅

Signnnnnn

其實佢哋本身都有可能俾人跟啦

只係拉十二個人，揸船嗰個呢？很有機會蛇頭報串，或者本身是個局，引十二個人自投羅網。

😭😭😭

你當人傻嘅咩
小學生做衰嘢都識用代號

高危人仕保釋到點會冇人跟蹤同監控電子儀器
仲要成班一齊走佬 非常危險

WhatsApp要熄backup, delete iCloud/Google Drive backups，否則完全無加密

可以睇下我個po

由国安直接送中

如果被監聽，可以有好多個地方出錯，以為靜靜雞同屋企人講無諗住隔牆有耳

Location出賣咗亦係可能性之一

同埋被咬過，電話沒收過，都幾肯定有被hack

直覺認為係局🙂

同意，有心比佢走

咁唔小心
Opsec = 0

我驚好多被捕人士電話都會被hack

希望大家可以起勢推：
[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

補充： 1. 打電話、WhatsApp, tg, SMS 討論逃亡事宜都計

我驚好多被捕人士電話都會被hack，希望大家可以起勢推：
[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

著草要錢 會問人借錢
但可以作個原因

如果係我
連屋企人都唔會講
點知屋企人支持定反對？
呢啲係危險嘅事

加上人多口雜

但發生咗都毋謂深究
推上國際變政治外交好撚過

8月13巳經開始台海軍演
唔睇新聞怪邊個

蛇頭報寸，港狗射比支那海防

呢幾個月有冇其他艇失蹤冇人會知

被綁架果日先射完 4 粒導彈，2 粒打去廣西

唔駛估
比國安法拉過肯定全天候24小時招呼
你唔記得除左popo仲有國安？
直接通報上去easy job

我估蛇頭都要交數放左x個交左12個:-(你估國安唔知邊個係蛇頭咩唔捉姐

大佬你可唔可以用下腦講野
集合果下係香港
唔揸去中國領海點拉呀

因為其實偷渡返大陸係唔犯法
所以齊人唔出公海其實係香港做唔入

根本唔應該攞任何電子產品

不能用科技鬥科技，信唔過科技不如傾重要嘢完全無科技啦，新方法唔好post 上嚟

撞 快啲多啲人簽

唉，畀狗拎走過嘅手機好心唔好再用啦

咁而家無人再幫襯囉咪

正解

唔係完全唔用得，著草唔用姐，之前都要用，ghone都要用，我同埋一啲高手提出一啲方法

當然亦都啱“普通人”用，有好多唔同level

要走都會照坐岩岩交完數冇咁快再交掛

Gphone繼續用

會唔會一直俾狗仔跟緊？

冇可能

我覺得又未必，呢啲錢長搵長有，無乜理由會封自己條財路

雷達連魚都搵到
一架大飛點會唔知

成個海都係船點搵呀

著草就真係唔好用科技
呢單嘢肯定香港黑警係知
叫大陸嗰邊準備收網

屌你老味孤陋寡聞就好心出少句聲 成個海都係船雷達就無用既話d 船點用黎避碰 求撚其一隻濕鳩漁船既雷達發泡膠鳥群都掃到 加上大飛既速度令佢更加顯眼

用下你個腦啦

原來係低能既

蚑那俾一大舊錢做安家費嘅話另計

你哋d5毛唔使spin off.

喂我係五毛一定好開心見到d 對手講野成個賜座男咁

見到你就諗起佢

洗咩開條件，蛇頭都送埋你中啦

是但一個係香港被 popo 國安跟蹤就已經搞掂啦，唔駛諗得咁高深

同意
越搞到複雜越多漏洞
手足唔係IT 專家
萬一跟漏一個步驟
有漏洞
無人可以負得起呢個責任

藍絲老豆老母/親戚報串

唔會，有架船係個海，根本無人會去理架船，無情報無可能搞佢

你真係要激活下個腦

1. 集合係香港碼頭，你拉佢地d咩？
2. 比班狗拉左點送上大陸

黑白兩食... 一邊收手足成10萬幾船錢，另一邊收警曱10萬幾線人費都係絕對有可能。

同埋之前都有報道提及過，曾經有警車衝過去西貢想捉個12人，但係個船已經開走左。

唔好on9啦 8月23嗰陣解放軍去左東海軍演 24先係南海

之前唔係有某個報道話係啲手足自己學揸快艇咩？可能就係因為咁樣所以冇人報到串

//The fleeing Hong Kongers — who include a prominent activist and teenage students swept up in last year's pro-democracy protests — bought a speedboat and learned to operate it, navigate and maintain the engine, people familiar with the matter said.//

可唔可以睇完新聞先講野。

淨係知班狗好撚陰毒
有心俾中國公安拉嗰12人
而唔係班狗自己去拉

佢同你講幾多號有乜野意思 依家咁既環境東,南海就唔會有戒備?

戒備一定有 但唔係因為軍演 留意返重點

人地咪有寫埋巡邏

因為馬灣海事處雷達可以追蹤到一萬隻船

救番佢地緊要d

每日每夜都保持關注

可能之前經水路走難嘅手足太揚
支那海軍應該日日捕住香港同台灣之間嘅航線
一有可疑就查
水路應該行唔通

#Save12HKYouths
#save12hkyouth

7. 比人跟蹤

Done and push

8.船頭太高導致比支那雷達掃到

btw 請幫手

國安法拉過嗰啲有人24小時跟蹤佢哋啦

9成9 唔係你估狗仔咁醒咩

Pin

唔好玩啦，個時連呢度都知條路線，點會無人𥄫住

會唔會係搵特工捉撚左１２個人
再屈佢地偷渡
實際送支，黎嚇你地班香港人唔好去台灣
反正１２個人一早拉過有哂資料
轉手比支共搞都唔奇，何況而家支國安都響台面

成個海咁大仲要夜晚
有冇咁撚易捉一隻快艇？
一係夾定蛇頭同支共
一係隻船根本一開始唔係真係去台灣

生命威脅唔撚驚？

黑狗消息唔可信
可能係作故仔等你地唔知真相
彥林同大把死左既手足事件有版睇

同埋有個問題
拉左１２個
即係全船手足ＯＮＬＹ？
手足自己開船？我唔係好信
至少有個真係熟手船家或者多１個蛇頭？
又唔見有講拉埋？
定係拉左之後私下放？係咁即係蛇頭出賣手足

台-中 之間有好多雷達
如果佢scan到隻船又冇係上面register 會出船/信號去確認隻船
如果唔回答/奇怪行為通常都有問題

6. 臥底報串

睇有線報導，真係有船冇幾耐之前成功到達台灣
12港人嘅船可能係真嘅，但信錯人，揚咗俾臥底知，臥底報串

因為隻船細, 所以雷達只睇到五海里(9.26 公里)範圍